【死心不息】德州地主環保組織立即興訟 挑戰特朗普緊急狀態令

【死心不息】德州地主環保組織立即興訟 挑戰特朗普緊急狀態令

美國總統特朗普周五頒佈全國緊急狀態令後，恐將觸發連場官司，多位屬民主黨的州總檢察長及州長、部份民權組織及地主都表明會循法律途徑挑戰其決定，三名德州地主以及一個環保組織已經率先入稟。

相關新聞：【死心不息】民主黨轟特朗普濫權 共和黨部份黨員亦批「不智」

特朗普為了在美墨邊境建圍牆，周五頒佈全國緊急狀態令，繞過國會抽調資金。消費者組織「Public Citizen」表示，三名德州地主和一個環保組織入稟哥倫比亞特區聯邦法院挑戰特朗普命令，指政府一旦在本年內獲得撥款，就會尋求在他們的土地上建圍牆。

and you get the best experience on our website. Learn more

Accept

香港

台灣

北美

登入

焦點

全部

要聞

突發

娛樂

兩岸

國際

財經

果籽

體育

賽馬

影片推介

壹週刊

飲食男女

Ketchuper

主頁

即時

動新聞

日報

周刊

動Live

立法會

動直擊

即時分類

焦點

全部

要聞

突發

娛樂

兩岸

國際

財經

果籽

體育

賽馬

影片推介

壹週刊

飲食男女

Ketchuper

【死心不息】德州地主環保組織立即興訟 挑戰特朗普緊急狀態令

1小時前

2.2K

即時國際

特朗普頒佈緊急狀態令(路透社)

美國總統特朗普周五頒佈全國緊急狀態令後，恐將觸發連場官司，多位屬民主黨的州總檢察長及州長、部份民權組織及地主都表明會循法律途徑挑戰其決定，三名德州地主以及一個環保組織已經率先入稟。

相關新聞：【死心不息】民主黨轟特朗普濫權 共和黨部份黨員亦批「不智」
特朗普為了在美墨邊境建圍牆，周五頒佈全國緊急狀態令，繞過國會抽調資金。消費者組織「Public Citizen」表示，三名德州地主和一個環保組織入稟哥倫比亞特區聯邦法院挑戰特朗普命令，指政府一旦在本年內獲得撥款，就會尋求在他們的土地上建圍牆。

幾位屬民主黨的州總檢察長及州長也表示，會對特朗普的命令提出訴訟，稱邊境問題沒有逼切性。加州檢察總長貝塞拉（Xavier Becerra）表示：「美國沒有人可以凌駕法律之上，美國總統也不例外，總統沒有權力橫蠻地行事。」又指：「他知道自己會敗訴，他想利用最高法院當成工具，去達成競選承諾。」貝塞拉至少向特朗普政府提出45宗訴訟。

相關新聞：【死心不息】特朗普簽緊急狀態令 繞國會獲取建美墨圍牆資金

加州州長紐瑟姆（Gavin Newsom）指建圍牆的資金本是用來建軍事設施及對抗毒品，築牆將損害加州利益，他周一已簽署行政命令，由南部邊境撤走加州360名國民警衞軍，僅留下100人協助聯邦官員打擊毒品犯罪。他強調圍牆不能阻止毒品流入美國，毒販只會改用其他邊境入口或方法運毒。

民權組織「美國公民自由聯盟」（ACLU）亦有意於下周向特朗普提訟，該組織打算以特朗普自己說過的話對付他。行政總監羅梅羅（Anthony Romero）稱，特朗普周五在記者會的說話已承認，當前局勢根本沒有全國緊急性，「他只是不耐煩以及在國會中受挫而已」。特朗普在記者會中表示：「我可以在一段長時間之內建好牆，但我不需要這樣做，我寧願快點完成它。」

路透社／美聯社

特朗普周五在記者會的說話已承認，當前局勢根本沒有全國緊急性，「他只是不耐煩以及在國會中受挫而已」。特朗普在記者會中表示：「我可以在一段長時間之內建好牆，但我不需要這樣做，我寧願快點完成它。」

班記者同老屈根本冇分別
直播自己睇 大慨36分鐘